\SetVersePairs{
  {}%
    {\item \VSup{2}Se o Senhor não estivesse ao nosso \MediatioC{la}[do,] quan\-do os homens investiram con\TerminatioCI{tra}[ ]{nós}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{3}Forte vivos deglu\MediatioC{tís}[sent nos,] cum irascerétur furor eó\TerminatioCI{rum}[ ]{in} nos.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{3}Com certeza nos teriam devo\MediatioC{ra}[do] no furor de sua ira con\TerminatioCI{tra}[ ]{nós}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{4}Fórsitan aqua absorbuís\Flexa*{set}[ nos,] torrens pertransísset ánimam \MediatioC{no}[stram,] \VSup{5}fórsitan pertransíssent ánimam nostram aquæ intu\TerminatioCI{me}{scén}tes.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{4}Então as águas nos teriam submer\MediatioC{gi}[do,] e a correnteza nos teria ar\TerminatioCI{ras}{ta}do.~\Responsorium
      \item \VSup{5}E então, por sobre nós teriam pas\MediatioC{sa}[do] essas águas sempre mais impe\TerminatioCI{tu}{o}sas.~\Responsorium},
  {\item \VSup{6}Benedíctus \MediatioC{Dó}[minus,] qui non dedit nos in direptiónem déntibus \TerminatioCI{e}{ó}rum.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{6}Bendito seja o Senhor, que não dei\MediatioC{xou} cairmos como presa de \TerminatioCI{seus}[ ]{den}tes!~\Responsorium},
  {\item \VSup{7ab}Ánima nostra sicut passer e\MediatioC{rép}[ta est] de láqueo \TerminatioCI{ve}{\-nán}\-tium.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7ab}Nossa alma como um pássaro esca\MediatioC{pou} do laço que lhe armara o ca\TerminatioCI{ça}{dor}.~\Responsorium},
  {\item \VSup{7cd}Láqueus con\MediatioC{trí}[tus est,] et nos erép\TerminatioCI{ti}[ ]{su}mus.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{7cd}O laço arrebentou-se de re\MediatioC{pen}[te,] e assim nós conseguimos li\TerminatioCI{ber}{tar}-nos.~\Responsorium},
  {\item \VSup{8}Adiutórium nostrum in nómine \MediatioC{Dó}[mini,] qui fecit cælum \TerminatioCI{et}[ ]{ter}ram.~\Responsorium}%
    {\item \VSup{8}O nosso auxílio está no nome do Se\MediatioC{nhor}[,] do Senhor que fez o céu e fez \TerminatioCI{a}[ ]{ter}ra!~\Responsorium}
}


